叫「結束一黨專政」影響參選立會？ 梁耀忠指害怕 憂衝擊言論自由

全國人大會議通過修改《憲法》後，新任人大常委、民建聯譚耀宗明言，以後叫「結束一黨專政」口號可能違反《憲法》及《基本法》，甚至影響參選立法會資格。支聯會常務秘書、街工立法會議員梁耀忠憂慮會影響香港言論自由。

「結束一黨專政」是支聯會五大綱領之一，問到是否擔心影響參選立法會，梁耀忠向《明報》直言「當然會驚」，亦擔心影響香港言論自由。

至於未來是否不再叫「結束一黨專政」，或支聯會會否改綱領等，他說要「重新考慮」，暫未能回答，惟重申「如果真是這樣做（影響參選立法會），會對香港言論自由帶來很大衝擊」。

譚耀宗今早解釋，《憲法》修訂進一步肯定中國共產黨地位，把共產黨與中國特色社會主義連繫，故今後若有人提及「結束一黨專政」口號，可能牴觸《憲法》及《基本法》。他又說，具體能否參選，應交由選舉主任考慮。

2016-2017年度立會傑出柒頭: 梁耀忠

LIHKG @ Android

屌，依家又驚？食多兩個人血饅頭囉

依條友正撚樣黎 比張好牌佢都唔識上

點解香港政壇可以咁撚on9?呢啲on9仔仲可以生存

至於未來是否不再叫「結束一黨專政」，或支聯會會否改綱領等，他說要「重新考慮」，暫未能回答

嚇一嚇就唔要用左廿年既招牌，不如解散啦

俾佢做立法會主席都唔做

夠啦

唔好再出黎獻世啦

呢條撚樣就收皮啦
係人都睇到佢呢條白頭佬冇撚用啦或者寫好咗劇本要佢咁做

知驚？唔係呀？

結束一人專政

今日獨善其身,他日孤立無門

佢有咩唔驚？

好驚呀
唯有起身讓個位出嚟啦

本土狗幾時會有行動

下次DQ晒佢地就o岩啦食花生食得咁開心

邊個去64就DQ邊個

星期六喺油麻地先見到呢個白頭佬

建設帝制中國

支聯會民主黨on 99 俾共產黨玩足幾廿年仲唔想醒，真係痴撚線

梁耀忠食屎啦，香港民主罪人

建設AI中國，姓馬果兩條友會唔會俾人捉撚咗

人地搵錢至上啫

哎喲哎喲
驚驚喇而家

白頭佬你怕乜撚
拱手相讓個主席位畀奶皇狗都做得出啦

Dq 支那會

解散算撚數啦

而家驚呀?識淆底呀?當初比你有機會去做立會主席你又唔撚去做,你做左立會主席咁hihi政府少左機會去推到賣港陷家產法案

你一時既愚蠢就係會引致而家呢片景況,你仆街死啦梁X忠

支聯會改綱領啦
結束帝制喇

依家先驚
由當日梁天琦被拒入閘果刻已經知會有今日嫁喇

點都唔會幫你班泛民狗

LM 等睇今年64
班友口號係點改

起初他們（共產）衝向民族黨人；
我沒有出聲，
因為我不是民族黨人。

接着他們衝向本民青人；
我沒有出聲，
因為我不是本民青。

然後他們衝向本土派成員；
我沒有出聲，
因為我不是本土派成員。

後來他們衝向自決派；
我沒有出聲，
因為我不是自決派。

現在他們向我而來；
到這時，已經沒有人可以替我說話了。

屌你老母啦垃圾

不如刪除埋民主兩個字啦 驚撚到咁

真係想信依家果班唔投泛民主派等於五毛 奶共 投共果班人點諗
關鍵一席由力阻國歌法到依家係要明確詳細咁列明果條法例
即係支持啦
跟住連喊咗廿鳩幾年既結束一黨專政都冇得喊喇
留名睇幾時連支持平反六四都俾人話擾亂社會秩序

現在他們向我而來；
到這時，「本土派去咗邊？」。

粱生從來都係支那共諜， 同殺人犯家姐組織不斷幫手做殖民， 搶奪香港人資源

唔該巴打 即刻再昇華多一個層次

多謝含撚派，你地值得擁有。。

借黎post上facebook

兩個post都仲未有果班唔齊含就投共 奶共 既入黎

白頭佬下屆仲有面目參選?